(少圖龜速更新) 荒涼萬里─西伯利亞鐵路之旅

新年假期可以整理思緒，翻睇舊相一段段記憶又漲出來。
出一次遊記去完我一個心願

Btw 認得出我既人，呢到講呢到散
更新極慢，冇咩人睇我會自動摺埋

西伯利亞鐵路全長9288公里，搭一遍全程約需七日七夜的車程。東至海嵾威，西至莫斯科，以鐵路連接首都及遠東軍港為俄羅斯過往的命脈。

此程為小弟我去年夏天既畢業旅行，由計畫到出發只花了一個月的時間。只為逃離香港遠離煩惱，花些時間去思考。

旅程從購票的一剎那已經開始。英文於俄羅斯中並不普及 ，幸好官方鐵路的網頁只於近年加入了英文，不過每個站的名字也有點相近，容易混淆。鐵路上最好的當然是1號列車，豪華級的享受，貫穿整條鐵路。唯獨是小弟沒錢享受，只能選擇較差的7號列車和67號列車，分開兩次完成七日七夜之旅。

藍衫俄妹

每班車約有十數卡車廂，除卻餐卡分別設有一等、二等及三等的車廂。每等價錢相差一倍，另外上下格床也差接近一倍價錢。一等的就兩人獨享一個車廂，二等的四人，三等的沒權。三等車廂合共約七至八個車廂貫穿而成，六人一廂，中間一條毫無隔閡，但是極度好玩及推薦。

留名
黎緊3月去

留名

講埋幾錢啦喂

搭過
lm

Lm

過癮

要留名啦，西伯利亞鐵路我都有性趣

留名學野

行程係咁上下
Hong Kong→Vladivostok(1日)→Irkutsk→
Olkhon Island(3日)→Irkutsk(1日)→Moscow(2日)→Hong Kong
另外由Vladivostok→Irkutsk→Moscow合共係火車生活左七日七夜

十四日總洗左萬三左右
當中約7千係交通

btw 依家係舊相慢慢回憶緊當時既情況黎打文，所以重申真係出得好慢
有咩想問都可以問左先，盡快答

想問樓主d火車票用左幾多錢?夏天好似旺季黎
上網搵過又有人話分段買又貴d,一程直接買又貴d既
定係我自己搞錯
sorry for1999

夏天7月尾開始到9月 同冬天都係旺季黎，冷夏二景，西行線主要為蒙古及俄羅斯人，東行就歐美旅客
以上資訊 係車到聽返來的
我就5月尾買 6月中就出發
2萬1 左右俄幣
一程2等廂下格床（萬4）
一程3等廂上格床（7千）

上下格床價錢上差距頗大，因為設施同其他理由，以後會詳述少少

順帶一提俄羅斯免簽證14日，可以係邊境城市進出，離開一晚更新簽證。

旅行簽證30日，申請麻煩及貴。近八百蚊港幣及預早一個月以上由hostel提供證明比你申請，再等官方21-14個工作天去處理。

所以我每個地方停留既日子唔多，成個旅程最多既時間就係交通上。你地可以話我憨鳩，不過係車上既時間係強迫自己同香港脫節，比機會自己思考。

唔知咁既文筆你地會唔會鍾意，定係想口語更多

分段其實會更平，不過要睇你選擇咩型號火車，七號就最豪華既，價錢可以係其他型號既一倍以上。
一程過係難買票同貴的，俄鐵會為可以將一個床位分路段出售或者一次過出售，因此係好難搵到位既。

加上連續坐足全程七日七夜
我極度強烈唔建議。

由海嵾威至莫斯科，最好分開兩段 車上設備問題，二等及三等車廂，雖然各設有兩個廁所，冇沖涼設備。

大部分時間可使用的只有一個，另一個多數係維修或者清潔中，有時係4x人 全日用同一個廁所同一空間，你諗下有咩問題會出現

留名支持

thank you,咁有心分享

留名
曾經有諗過坐火車去俄羅斯直去東歐
但係得個諗字

如果由北京出發，經蒙古，再去到終點莫斯科呢個玩法會唔會比你條路線平？

更新慢>冇人睇>冇人睇你唔更新>更加冇人睇

無限loop架咋

lm

4年前就想坐
可惜冇時間
當年有幾個巴打都坐左 好正

哇 本身仲想去玩一個月
但免簽原來得14日咁少
旅行簽證又咁廣煩

留名，返緊工有假就去！

差距不大，除非你每地都唔停留，否則全程總洗費會更多。
我唔選擇呢條線既原因係小弟我既普通話能力太差 相比俄羅斯，我更怕蝗國。
加上蒙古ulaanbaatar 去Irkutsk 既火車票只能於當地親身賺買，或者於北京由第三方中介幫助，但價錢會升一倍，對比下價錢一樣與海嵾威出發相約。

窮的關係令我只能親身購買，使其後旅程係奧洪拉島的時間，及到莫斯科的火車時間難以預計，唯有擱置。

留名！

事前準備功夫
兩星期的遊歷，橫跨八個時區，氣溫差異甚大。雖說是六月份是夏季的開始，不過長期被冰封奧洪拉島 (即貝加爾湖區) 的晚上只有三四度，尾站莫斯科近三十度，衣食住行每項事前的準備不可缺少。

衣物從冬天的大衣，到夏天的小背心一應俱全，鞋也有兩三對。幸好以往的經驗使我帶的東西剛剛好，沒多沒少。

必須注明的是內衣褲，最好帶五套或以上。車上三四日，停站最多只停留一小時，要等到Hostel時才能清洗。要準備數個袋裝一堆臭衣服。

最令人擔心的是車上數日如何自處，火車只提供熱水，除非到餐車解決。其餘的必須自行想辨法。合計七日份量的乾糧，從朱古力、大量杯麵、餅乾等，再到熱水杯，熱水杯，熱水杯 (極度重要，因此說三次) ，牙刷等所有零零碎碎的物件，與衣物，鞋及書數本各佔一個23吋行李箱和35L 背囊。

當然手機中必須預前準備音樂

此歌陪伴了我在俄羅斯每個角落，每分每刻，次次聽感覺都湧現。

地圖App: Yandex.Map
對比起Google Map於俄羅斯作用可說是零，準確性也差一截。

住宿：
奧洪拉島的住宿非常緊常，Walk In 難度極大，必須預早訂。
其中最出名的是Nikita，淡季連續住數天也需預早數星期訂，旺季更不能想像。Nikita的位置極理想，與奧洪拉島的美景十分相近。

以上由小弟影的

lm 學野

當時既時間表
那 我咁樣同自爆冇無別
求各位大佬高抬貴手

如果只係想去貝加爾湖，飛機來回會唔會平啲方便啲？

直航到Irkutsk既數目好少，單程價錢範圍由最平2千尾到5千不等
時間上好難去遷就，約隔一星期先有一班

如果去一星期 貝加爾湖加Irkutsk
搵到合適價錢就唔錯，但可能性就較低

順帶一提去貝加爾湖需先要Irkutsk，再坐七個鐘小巴
俄羅斯小巴同旺角紅巴一定有得比

我上年經北京上，玩埋波羅的海先全程洗左萬三

我管唔到自己個胃同口
一落地同係火車都搵好野食
所以有一半錢去左食個到

樓主痛住個gip玩唔會唔方便咩？

我見樓主停留Irkutsk 頭尾有四日，可唔可以縮短一兩日，因為想留翻兩日係莫斯科

你唔去奥爾洪島就得，不過唔去呢度，不如唔好落車好過。

伊爾庫次克市內唔多嘢睇，半日都兜得晒。

十幾年前玩東行
喺火車識到個當地女仔
無啦啦變咗喺 Irkutsk 留多幾日同改動咗喺 Baikal 嘅行程

望返你個表，用盧布計 Moscow Irkutsk 個價錢貴過十幾年前成倍，但係維返港紙居然又差唔多一樣

個排盧布貶左值黎, 好似係

唔拎gip 我重危險
係火車比人撩野 冇得鎖既話
乜都冇哂 我返唔到黎

如果係背囊咪仆街

下鋪張床可以揭起變LOCKER 放嘢。

上年我2月backpack去
同樓主一樣分2程同第3等
我唔理咁多
就將行李擺上車箱頂
電話拎出去差電
最後都無損失

點解唔去埋雅庫茨克，嗰到d蘇聯式公屋

出發時間正處季節變遷旅程中，能看到最特別的風景不是貝加爾湖的藍、莫斯科的紅、草原的綠，而是與眾人一次次相遇及相識。
一個素未謀面的人就於數天可以視你如己出，反觀身邊的親友卻對你視而不見。親友？可笑可笑。

俄羅斯的男女婉如陰陽，剛柔具強烈對比，性格鮮明。
男士外表粗獷及性格兇狠，曾遇見的一位與詹士邦系列電影中俄國特務外表不相伯仲，特徵當然是一副金牙。不過只需一杯酒，被暗藏的天真一面就會出現。另一方面，俄國女士溫文爾雅，思想及行為表現出與男性不一樣的深度。

旅程開始
由香港直接前往海嵾威的航班一星期固定有兩班，兩班皆於晚上約九時起飛。
於機上大部份乘客皆為俄羅斯人，旁邊一位俄妹因我香港人的面孔主動交流明言香港去當地旅行的奇少。她年近三十為全職主婦，跟隨丈夫來港。每隔一個月，就需前往於澳門停留再回港更新簽證，舉目無親的她生活只在港島線上。蘭桂坊及SOHO就是香港對她的印象，將遷居英國的她說她港島線以外的地方一曉不通。

十六歲的她已經試過全條的鐵路，為西伯利亞鐵路而去的在她眼中極及奇怪。為夢想？目標？還是逃避。心中閃過數種說法的我卻無言以對。易地而處，有人單純為了香港的鐵路而來，大家一定會有相同的想法吧。
同機上坐著一對幫我數次的香港夫婦，沒有他們我想一定無法回來的。

死晒圖

冇時間 得十四日唔夠玩

喊三聲 holland.pk up唔到圖
有冇巴打知點搞

火車嗰七日七夜係每日都淨係喺火車度？

加速！

半年前去左，仲一路去到中歐
好撚懷念 聽日要返工

樓主d相有幾張我都去過

BTW你話很重要説三遍個熱水杯問d職員有得拎 當時一個淨係識hello既俄仔教

其實餐卡都唔算好貴啫。

500 rub 一餐，我一日都係主要食夜晚，日頭食餅同蛋糕就得。

落過幾次車，都唔見有好多選擇，係落過去食咗枝甜筒。

分開左兩轉，三日同四日咁分。
每日合計約一小時停站時間，視乎中途站的大小及火車上食水的供應是否需補充，每站由幾分鐘至半小時不等。

係有得拎
不過諗下熱水杯每人都會用幾日 我寧願辛苦少少拎私家既去，至少保證衛生

500 RUB
得菜冇肉唔夠飽
利申：食量大 有塊肉同主糧既都要近千

落車瘋狂係小食亭到買漢堡，2xx RUB 又大又抵屌
不過一日見到一次都偷笑

吓？

我有肉架喎！

頭兩餐都有肉

呢餐係魚

wa!屌出聲

我個次食既同巴打post 出黎既菜
差一大截

搵哂成個餐牌冇呢種野，不如一槍打死我
如果冇記錯 食塊雞扒都要成700 RUB 冇配菜
我食既又貴又唔好食 應該上錯賊車

我個餐牌

D 野食真係好難令人開胃...

三日都係架火車度有乜做

推下先
樓主加油

想問分段果兩程都係可以上網買的?
但係第二程係咪應該冇分K3 /K19果D班次?

飲飲食食
嗰陣其中一日同幾個去服役嘅兵仔隊 Vodka
中途又會落車買嘢食，同其他人 share
一有人上車又會有佢哋帶上嚟嘅嘢食
全程車都係 Party 咁款

幫推，兩年前去過。不過我紅磡出發，上北京入烏蘭巴托先，坐蒙古支線駁入。
nikita我都有住，佢有個焗桑拿好鬼爽，仲有望住貝加爾湖放空真係冇煩惱。

劉明

留名等睇

有野問呀巴打
如果得10日行唔行得野成條鐵路
I mean香港出發

睇你點去同想停邊度
得10日的話，我諗一係飛海參崴然後直接去moscow
或者飛irkutsk玩lake baikal之後再去moscow

又要威，又要戴頭盔

十日走晒全程真係嘥錢嘥時間咋喎。

莫斯科返香港，得一班機，早一日飛，第二朝到香港，第九日叫做多半日玩，

你連十日都無。

西伯利亞鐵路全程海參崴到莫斯科要七日。

除非你海參崴，莫斯科又去過，唔會停留。

否則你都唔知點安排得果1-2日空檔。

如果海參崴出發，得一班快車去莫斯科，要隔日出發，出發要就到果班車。

另外就係香港飛海參崴有兩班直航，S7 同俄航，S7 就早啲飛，下晝五點幾飛，俄航就夜晚八點幾九點飛。

兩間都唔係日日有機飛，要自己就番日子。

同埋機票幾貴下。

引哂成班去過既巴打入黎

星期六日先得閒打文

有大假都想試下，冇10日都洗唔到

留個名

如果飛irkutsk
之後去moscow都係經西伯利亞鐵路?
如果經既話，大約要幾多時間?

如果得10日既話，我覺得會變左為搭而搭，你成個trip 10日入面已經有7日都係架火車上面過，變左個trip有成個禮拜好似剩係坐係火車同啲人打牙較咁。
(停車最耐果個站好似都係停兩個鐘左右)
再講，剩係由Irkutsk去Moscow已經要3晚定4晚火車(幾年前去，唔太記得)，我記得果陣係天未光就到moscow，等頭班地鐵出去。
我建議搭半條鐵路，如果真係得10日，香港直飛Irkutsk, Irkutsk-Moscow來回火車已經用你6日，中間有Irkutsk, Olkhon Island, 葉卡捷琳堡，喀山，Moscow同St Petersburg,唔計你搭車時間已經唔夠時間你行，除非你成個行程趕到仆街就可以既

BTW好似係可以上俄鐵訂飛，我果陣去未夠18，冇信用卡訂飛，開車前幾粒鐘先至買到候補飛上車

呢度重未計你出入Olkhon Island果度用左你14個鐘，其實搭到入去已經當冇左一日，所以你自己諗諗

香港飛伊爾庫次克，一個星期得一班直航，要二千三，四。

伊爾庫次克去莫斯科，當地時間16點3開車，坐番海參崴開果班快車。

瞓多三晚嘅中午兩點幾到莫斯科。

兩程機票應該要五千銀，再加火車唔知你坐咩等座。

Irkutsk 應該仲有喺 Irkutsk 始發嘅車
我當年係坐呢㗎

你前面都話十幾年前啦。

依家個時間表，都唔同我上年十月果個，上年十月我係朝早六點到伊爾庫次克，依家係遲咗十個鐘，要16點先到。

伊爾庫次克落莫斯科係有好多班車，但係快車唔係好多架，除咗001之後，仲有兩班係北京或蒙古開既車，但都唔係日日有，有時一日有兩班快車，有時成日都無。

慢車就咁呢段都爭七至十幾個鐘。

好詳細呀
唔該各位巴打
上網睇遊記
好多人都淨係去貝加爾湖
伊爾庫次克係咪冇其他野睇架喇

伊爾庫次克都有靚教堂睇下嘅
不過我上次就坐成個鐘車去左listvyanka
睇古老小鎮，貝加爾湖博物館，食下燒魚
仲可以坐雪橇同滑雪

利申：無指細行過伊爾庫次克

主要景點都在 ulitsa Lenina， 果度都幾間教堂，同埋啲舊建築物。

果條街有指示介紹附近有咩景點，你可以睇着佢行。

仲有政府大樓，衛國軍人紀念花園，去到河邊有啲銅像，另外仲有個類似凱旋門嘅大樓。

另外最靚係喀山大教堂，不過就小小偏，但可以坐電車去。

上網搵埋貝加爾湖環湖火車，果度可以用你成日。

巴打 我發覺你試過多既野更多更正
講多d貝加爾湖外既野 比我地J下
我冇時間玩唔到

要等你出晒文先知有咩補漏喎！

BTW 你成個暑假都話冇時間？

咁伊爾庫次留一日whole day就夠喇
多數人貝加爾湖遊完一日就反市中心酒店
定貝加爾湖附近有啲hostel可以book
唔該

個陣只想逃離鬼港
一見岩時間既機票就買，冇諗過十四日後繼續玩落去
有早知

貝加爾湖你指係去洪日爾島 (Olkhon Island)？

洪日爾島單程坐車都 6-7個鐘喎，無人會即日來回，一般都要玩3日至4日。

另外伊爾庫次克有兩個地方會有人去

一個就係 Listvyanka ，離伊爾庫次克一個鐘左右車程，去呢度既MINI VAN 仲要幾密下。

另一個地方就係 Port Baikal ，呢度位於 Listvyanka 對岸，兩邊可以坐船過去，但係通常啲人都唔會由 Listvyanka 去，而係先在伊爾庫次克坐火車落 SLYUDYANKA 1 (СЛЮДЯНКА 1) 再喺呢度坐5個幾鐘頭貝加爾環湖火車線去 Port Baikal。

因為班次時間，呢度唔係每日有車同埋只得一班車，中午後開，入到 Port Baikal 已經天黑，無船再過去 Listvyanka ，只可以在火車站的酒店住一晚，第二天坐船過去 Listvyanka ，去果邊的貝加爾湖博物館同埋村莊或者行山，然後再返伊爾庫次克。(Listvyanka 果邊都有得住，你亦可以住一晚)

Port Baikal 去 SLYUDYANKA 1 的火車係半夜開車，所以無人會建議由呢邊反方向走，因為你咩風景都睇唔到。

我十月份去，都係趕在新三跑稅前買票，買完乜都未PLAN，本來係海參崴來回機票，但又嫌回程星期四好蝕，返去返一日工又放兩日。

最後係乜都轉晒，改坐火車落伊爾庫次克，回程都無再經海參崴。

題外話，海參威有無野玩？
想坐車前留1-2日先出發

參觀下由潛艇做既博物館，或者去觀光團睇野生動物
我就留左一日

好奇一問，你個行程係點
一講就興起，即刻好想四圍去

首先由1坐火車去2
再由2坐五個鐘環湖火車線去3
但2去3，唔係每日有車同埋只得一班車
1-3會用whole day
所以去到3可以瞓一晚先
第二日再搭船去4
係4玩完再反1
我有冇理解錯？

睇博物館 (海軍/潛艇或其他文化歷史嘢)

睇俄羅斯太平洋艦隊

睇俄羅斯遠東最大既大學

睇炮台

其實2日就睇得晒

係去俄羅斯島會遠啲，同埋坐車麻煩啲。

食就超正，食帝王蟹平過去北海道食。

Bingo ！我都想搵地圖做說明，不過你自己做咗。

我十月去由海參崴去伊爾庫次克既火車係朝早六點到，我係可以坐九點鐘班車落番去2。

不過依家海參崴班火車改咗時間表，就算唔去到伊爾庫次克返轉頭，直接在2果度落火車，都趕唔到2去3 果班火車。(啱啱爭幾分鐘)

3去4 既船期都唔算密，我上次坐第一班船過去，過到去又凍又無地方行，太早貝加爾湖博物館又未開，結果我再坐番船過去3，因為早一晚去到夜晚，朝早過去4又未天光。

再返過去3影相，反而仲有收獲。

因為我呢日要返到去伊爾庫次克坐下午3點車去洪日爾島，所以4係無乜停留。

我番完去3行多兩個鐘，坐番下班船過去4，行埋貝加爾湖博物館就返伊爾庫次克。

你去過呢段就唔洗理我點行啦。

我果陣係

Day 1 Hong Kong >>>> (Plane)
Day 2 Vladivostok
Day 3 Vladivostok
Day 4 Train
Day 5 Train
Day 6 Train
Day 7 Irkutsk >>> Port Baikal
Day 8 Port Baikal >>> Listvyanka >>> Olkhon Island
Day 9 Olkhon island (參加local tour 北線)
Day 10 Olkhon island >>> Irkutsk
Day 11 Irkutsk >>> Moscow (Plane)
Day 12 Moscow >>> (Plane)
Day 13 HKG

第一日係 20:50 機飛海參崴，

第2日係 朝早3點幾到，等天光先有火車出市區，寄存行李在火車站，市內行，下晝四點幾先搵番民宿辦公室拎key 去住。

第3日係 去個燈塔，市內景點同俄羅斯島景點。

第四日係 朝早 11點幾火車去伊爾庫次克 (瞓咗3晚)

第七日係 朝早 6點幾到伊爾庫次克，9點再坐火車去 SLIUDIANKA 1，下午2點幾坐火車去 Port Baikal

第八日係 朝早第二班船過去 Listvyanka 行貝加爾湖博物館，再返伊爾庫次克，食埋晏去坐車入洪日爾島，去到夜晚

第九日係 參加local tour

第十日係 朝早十點車返伊爾庫次克，下午3點幾4點到，check-in 完酒店即跑晒市內景點。

第十一日係 朝早晨早機過莫斯科，過到去都係朝早六點半。 (莫斯科市內景點)

第十二日係 朝早又去市內景點，中午返紅場食lunch，然後酒店拎番行李去機場，果晚機返香港

第十二日係 朝早到香港

唔該路巴
睇埋你個行程就明晒啦
不過我時間唔多 得10日到
所以就係hkg直接飛去伊爾庫次
搭下晝直航機 大約5個鐘
去到 過一晚

再跟行程去port baikal 過一晚

第二朝搭船去Listvyanka再反伊爾庫次
即日搭車去洪日爾島 過一晚

朝早、晏晝就係洪日爾島影下相
搞掂就掂反車去伊爾庫次 過一晚

朝早坐西伯利亞鐵路去莫斯科
3日3夜

仲有3日2夜係莫斯科過

請問咁plan有冇問題

lm學野
plan緊遲d由北京搭去英國

我想知點樣買係北京-莫斯科分段票

自膠咗先！原來我啲譯名搞亂晒，

洪日爾島應該係奧爾洪島 (Olkhon Island)

奧爾洪島 (Olkhon Island) 重心就係胡日爾鎮 (Khuzhir)
將兩個名搞到亂咗。

Day 1 Wednesday HKG Irkutsk
Day 2 Thursday Baikal
Day 3 Friday Listvyanka Olkhon Island
Day 4 Saturday Olkhon island Irkutsk
Day 5 Sunday Train
Day 6 Monday Train
Day 7 Tuesday Train
Day 8 Wednesday Moscow
Day 9 Thursday SVO Plane
Day 10 Friday HKG

但你好似無兩晚會喺莫斯科過喎。

我用星期幾排，因為暫時睇到飛機班次，香港直航去伊爾庫次克得星期三有機。

貝加爾湖環湖火車啱啱星期四係有班車，你要當地時間 09:37 坐 № 6306 去 SLYUDYANKA 1 (總站) 去到 12:49，再等 13:30 去 Baikal 的火車，去到 Baikal 約 18:35。

Baikal 火車站就係一間酒店，可以上網 BOOK，佢地職員完全唔識英文，我十月去無乜客唔爆，WALK-IN 應該都得，不過BOOK定就簡單啲，剩係去到俾錢就得。

Baikal 去 Listvyanka 頭班船六點幾，第二班就十點幾，如果你唔係諗著一早趕返伊爾庫次克，坐第二班船仲好，可以在 Baikal 影下相先。

Listvyanka 我只係去咗博物館，拎着行李唔想行咁多。

去 Olkhon island 要 BOOK 定住宿，一般都係住 胡日爾 Nikita Homestead ，不過你可以用酒店網book其他都得，反正你乜都唔洗join，剩係叫戶主book定第二日下晝車返伊爾庫次克就得。

火車去莫斯科就睇你造化，因為好彩既話有班夜車係23:58 開，連酒店都慳番，不過就變咗你完全無在伊爾庫次克行過咁滯。

我就咁睇個行程表，你可能得一晚在莫斯科，唔知你夾到邊班火車有幾多時間行。

Work 唔 Work 就要睇你到底真係可以邊一日出發。

Thanks so much
我睇Skyscanner黎緊8號有直航去伊爾庫次

下個星期三果班機仲要好平，你再遲一個禮拜已經貴好多，係得轉機先平。

2萬盧布唔洗算平了。

火車睇你坐邊日，果晚半夜三點幾會有車去莫斯科，否則就要等到第日下晝五點幾先有車，兩班車去到莫斯科爭一日。

第三班就係即晚走。時間要加番同莫斯科時差5小時， 15號朝早11點幾到莫斯科。

你仲有一晚住。

第二日第一班車係下午五點幾走，咁你可以遊埋伊爾庫次克景點，16號朝四點幾到莫斯科。

你十日嘅話應該果晚要坐飛機返喎。

去莫斯科火車去買定，佢唔似大陸有硬座，無座，冇座位就冇得搭，話之你搭一個站都要買臥鋪。

去貝加爾港就唔洗買定，伊爾庫次克火車的自助機可以買晒兩程火車。

第二班車仲好喎，開夜晚11點58分，在伊爾庫次克多咗晚上玩，去到莫斯科時間又差唔多。

巴士瞓上層定下層 都差幾百
1. 仲有2-cl同3-cl環境差幾遠
2. 同埋車上面有冇wifi架?
3. Sim card 我上網睇過$188 LTE 3gb夠唔夠用?

坐下面就舒服啲囉。

試過坐三等買咗上面，連坐都冇得坐，好在果次係坐幾個鐘。

二等窗口位冇咗兩張床，同埋好似有門，同鄰國軟臥差唔多。

唔會有 Wi-Fi，就算電話都係近城市先收到。

當地卡會平好多，揀 MTS 好過 Beeline ！

如果經蒙古去，西伯鐵路車票要唔要買定先？定到時先買都得？
時間係五月尾，最平嘅等級

俄羅斯境內嘅火車可以上俄鐵官網買
但北京上蒙古，同蒙古上俄羅斯嘅交通基本上都係要到時先買
你都可以經agent買，但會貴啲

前年考完dse 之後試過 洗左六皮幾

hk>peking>irkutsk>keiv>lviv>krakow>prague>vienna>paris>london>hk

咁有門好似好啲喎
感覺安全啲

不要說，坐左四日三等上層
MTS 紅色既，係貝加爾湖都收到，正

HAHA，有朋友一齊去就係二等
冇就一定係三等

春夏交接之際，凌晨時份踏出機倉的我已經想退縮，攝氏八度氣溫及微雨把上身僅寄T-Shirt 的我殺個措手不及。俄羅斯入境時，別於過境歐美時詳細的詢問，而用淡淡的目光如雷射般掃射你全身，再配合大頭相加指紋才勉強放行。

別過身邊的俄妹後，尚需於機場等逾二小時才到機場鐵路的頭班車。Vladivostok 機場面積與半個香港大球場相約，同樣坐位特別多，偌大的機場如同橋底下的露宿者之家，左一團，右一團，每個人都盡力把身軀縮小放到椅子上。

忽然，一陣嘈吵的爭執聲傳來。一行六人的香港家庭圍著提款機愁眉苦臉，原來是出門時沒設定海外提款，改做以信用卡提款。

天光時份，門口一車車戰鬥民族等待安檢進入機場。 而我在飢寒交迫下無奈掏出銀聯卡，提了預定中一半的盧布作以後的洗費。

PS.銀聯於俄羅斯的頗通用，目測十部櫃員機有五部可使用。

在離開後，我才了解天下機場一樣黑，當地咖啡的價格與香港機場差距不多，顧客主要以旅客就主。反之，俄羅斯城鎮的主糧如麵包及薄餅等的價錢都非常便宜，一袋黑麥包只售100 RUB內，地道小吃如酸奶小籠包及炒麵( 300 RUB內)。

在通往機鐵的路上有一個閘口，本以為開車時，會有職員駐守，檢查乘客行李。初到貴境，跟當地的規矩是理所當然的事，但在車快開的時間一個人也沒有，我只好硬著頭皮直闖。幸好只是一個擺設，任人自出自入沒人看管下，順利到達市中心。

我自己去 咁3等就得喇

關於Vladivostok 的一切，強烈推薦看方東昇的《世界零距離3》

相關的歷史問題及城市的外觀有更直接的了解。

《在西伯利亞流放的十四夜》， van_der_Sar

我就係跟呢位巴打去搵食的，極正ZUMA

其中一個蘑菇湯，正到爆

下個post 就直到戲肉火車既生活

二等下層示意圖

三等上層示意圖

空間大約係咁多

一個人梗係坐一等包房啦。

樓主會唔會食俄妹？

上年grad trip 由香港陸路入歐洲，撘左西伯利亞鐵路，最後英國走

生得高會頂腳

冬天lake baikal真係好正

追晒，好正。
好似好複雜 啲時間好亂

希望有機會可以去

最鐘意睇遊記

呢度係揀反international passport?

出發時間係Irkutsk時間1858?
我記得irkutsk去olkhon island要6-7hours
啫係我要朝早9點幾10點上車反irkutsk
但呢個時間有車咩

左邊個2個格仔點填架

呢度係揀反international passport?

出發時間係Irkutsk時間1858?
我記得irkutsk去olkhon island要6-7hours
啫係我要朝早9點幾10點上車反irkutsk
但呢個時間有車咩

左邊個2個格仔點填架[/quote]

加速

[/quote]

我係揀外國文件再入PASSPORT NUMBER

所有俄羅斯鐵路時間係以莫斯科時間計算

莫斯科係 GMT+3 , IRKUTSK 係 GMT+8，有時差5個鐘，自己計番。

點解你唔轉用英文先再搞？我用英文唔見有呢兩個格仔

BTW 你好似仲未揀位喎。

Диапазон мест => range of seats
即係你唔想揀位就揀個範圍 揀埋上下鋪(верные /нижние) 咁就出飛

我係揀外國文件再入PASSPORT NUMBER

所有俄羅斯鐵路時間係以莫斯科時間計算

莫斯科係 GMT+3 , IRKUTSK 係 GMT+8，有時差5個鐘，自己計番。

點解你唔轉用英文先再搞？我用英文唔見有呢兩個格仔

BTW 你好似仲未揀位喎。[/quote]

有禁右上角支英國旗
都仲係俄文

Chrome , IE, Edge 都無問題，証明俄羅斯唔鍾意Apple。

有禁右上角支英國旗
都仲係俄文[/quote]

有英文版架 同埋係揀Foreign document
尋晚岩岩買完

高質post

想問下有冇人搭過K19?除左上官網買仲可以點買?
上官網由呢加到四月頭D飛都買哂

我個陣Irkutsk 去Moscow就屎忽痕揀左走廊位上層，諗住乜都試下，結果四日完全伸唔直個人 又廢事成日落去打擾人

當時路線係
Vladivostok --> Sluduyanka --> Listvyanka --> Irkutsk --> Olkhon Island --> Irkutsk --> Moscow (大約一個月） 出完境最後入翻Saint Petersburg走

有英文版架 同埋係揀Foreign document
尋晚岩岩買完[/quote]

我今朝都買左

好彩我下層係位幾好人既嬸嬸, 怕我唔夠飽又整野食比我

只係佢較早訓，下午五六點就要縮係上面

我今朝都買左[/quote]

路姆西巴打
技術同資訊上都無敵，好勁

喂，樓主你好出文啦喎！

我都想 等緊呀頭放人就返去出文

Nikita's Homestead已經full booking
本身諗住跟佢個網book埋車去奧爾洪島
但依定邊度仲有車入去
至於住宿 我諗住walk-in

佢個網睇下可唔可以齋 book 車，反正佢都係賺你手續費，你去到車站再 full pay 車費！

你下晝車就咪 walk-in ，果度好黑，啲屋又分散，你唔會知邊度有得住。

有酒店網可以 book 到其他住宿，睇下仲有冇位住，問埋佢地有冇得幫你 book 車留位入去！

mini bus 係可以車到去果度，俾名個司機就得。

佢個網睇下可唔可以齋 book 車，反正佢都係賺你手續費，你去到車站再 full pay 車費！

你下晝車就咪 walk-in ，果度好黑，啲屋又分散，你唔會知邊度有得住。

有酒店網可以 book 到其他住宿，睇下仲有冇位住，問埋佢地有冇得幫你 book 車留位入去！

mini bus 係可以車到去住果度，俾間民宿名個司機就得。

唔好walkin咁勇啦 睇下Hostelworld仲有冇？我個陣住個間叫Sunny hostel都ok
Irkutsk巴士站對面有Minibus, 我記得係0800 1000 1200有車 但最好早d去因為full左遷企係個度等兩個鐘

就算最早班車 好似8:00
入到去都晏晝三點，咁好幸比你搵到一間都未必長住到幾日

另外係小巴站，就係巴士站外！
Walk in 都可以，我去個陣身邊有人試過
費用為1200 RUB 至 2000 RUB
由住宿預約就保證有位，不過貴d

點搞

hotelscombined 大把啦

都大把。

其實 Nikita's Homestead 有位，你都未必 BOOK 得切，

呢間嘢乜都慢，問佢有無位，2日後先覆，佢俾咗個價你，你覆返佢，佢又兩日後先覆，由開始問到佢到俾資料你交Deposit ，俾埋錢後，等佢 confirm 晒所有嘢，真係個幾禮拜。

我果次仲多搵間可以 cancel 既其他住宿，等呢邊俾晒 deposit 先敢取消第二間。

Book左呢間
好平呀

你住兩晚， book 個北線遊好啲喎，
你最後係星期六機返？

係呀，12號2358車 16號0442到莫斯科
諗住17號1900機

直接係hotel book埋就得

導賞團係hotel 有得book
奧爾洪島上印象中冇提款機，去前要帶定足夠現金，wifi 部分住宿要收費
整定張上網卡先去

重有留意返2358 係莫斯科時間定當地時間
就返自己既回程

上網卡香港機場買188 LTE 3gb 14日抵唔抵
定去左Irkutsk機場先買
Irkutsk出發去 時間係1858

你第二日跟一日團，第三日坐早車走就得，咁你仲有少少時間喺伊爾庫次克行

胡日爾你第二，三日都可以一早去睇日出，正常一日團後返到去，你都仲有時間行多陣先日落，不過你依家去都幾凍下，諗你唔會室外行好耐。

我喺火車站寄存過行李，要落到地牢果層，以鐘頭計錢，不過離市區有啲遠，你第三日下晝返到市區嘅話，再返火車站再出番市區都應該天黑。

去當地買卡會更抵，機場會貴過門市20-30港幣
當地係記名制，帶定passport去買
重有非儲值卡黎，用完要重新買過，留意用量

Irkutsk 1858, 你要坐最早回程個班，約9-10點係住宿回程，視乎意況睇下坐電車定的士

的士就問定住宿約要幾錢，好多黑的 小心

貴就一定貴，我海參崴買係一張 30GB , 圍番十美金。

你夜晚十點幾先飛到去，應該買唔到卡。

開通定提款卡海外提款，好似話機場冇找換店，但提款機好似有銀聯。

市區到機場的士唔洗200盧布，出去唔知。

你唔係買 081?

我起海參崴機場MTC個counter仔度買 400rub 無限LTE仲收得幾好添

伊爾庫次克火車站都有銀聯機，呢部上限仲可以去到幾萬盧布

其實在胡日爾冇乜錢洗，如果你酒店係預付咗，三日真係用五千盧布有找，其實應該連三千都夠。

我以往去西歐果邊用咗 Beeline ，上次東俄就知 MTS 好，我有另一部電話長用國際漫遊，佢跳去 МТС 有信號，但 Beeline 冇。

係081呀

想左好耐
而家俄文有返咁上下lv，去同d俄妹搭下訕

巴打有冇啲好野食可以介紹反

我見呢間幾平又好似唔差
推介莫斯科既都得

我上次食咗兩餐都係穆斯林，因為佢地既烤肉好香，一間就在市中心既市集附近，另一間就講你都唔會知。

有做過功課幾間都唔近我酒店，所以無去。

莫斯科我食得好求其，因為去得景點無時間食，只去有間連鎖餐廳 Шоколадница 食，有一餐直頭在紅牆對面間 ГУМ 裡面餐廳食。

你去海參崴，我就有介紹。

班車莫斯科時間 18：13到伊市，即係伊市23：13，你去到就上得車，班車停九個字，唔好咁晏上車，估計其他人都瞓晒，咪嘈親人。

咁夜亦唔知仲有冇電車。

唔係正餐但係irkutsk要食Бууза

moscow食kgb果間餐廳

都mark低先

上網睇過
KGB bar
有咩特別野食

LM

提提你

貝加爾火車線冇嘢食賣，你要喺伊爾庫次克買好先去坐車過去個 Slyudyanka, 個火車站附近都幾荒蕪，班車開出前半個鐘可以上車，右手邊風景好啲！

伊爾庫次克火車站對面有 subway, 可以 this this this.

貝加爾火車站酒店地下有間鐵路博物館，之前夜晚收八點，第日好晏開，去到冇收嘅話就睇咗先，第日會冇機會睇。

記得帶幾份大紀元同法輪功旗去，果度個保安係法輪功狂熱份子。

nikitas大部亞洲人 (主要是強國人)
book唔到不用可識

Lm
上年又係暑假grad trip去
5日係架車上面食杯麵食撚到傻
餐卡食既野係我人生食過最撚難食既野之一
落車又得d勁油又唔平既餃子賣
不過頭兩日同卡對面d俄佬係咁請我地像vodka食火腿

提提各位準備去既巴打 俄羅斯人真係可以連1-10/abc既英文都唔識講 同埋d野食真係狗都不屌
不過俄妹真係非一般正

係島上住4日

住兩日Nikita 住兩日其他

兩邊移動會唔會唔方便？

西行線係咪多俄妹？

想多金髮俄妹，去莫斯科就多。

呢邊黑頭髮，亞洲樣既多。

奧洪爾島原居民仲好似話係蒙古後代

巴打去海參威果陣有無咩特別野見到？有無落酒吧？有無俄妹食？

你其他係邊先？淨khuzhir就唔遠 都係walking distance

都係上年暑假去
我諗呢個post好多人可以相認

好似識樓主
好耐無聯絡 最近還好嗎

多謝巴打提醒
不過最尾個句講笑定點
政治宗教唔係唔表態最好咩

我望下後面。

想問下車上面有啲咩野食買
貴唔貴

等你搏好感喎！

又唔係叫你反佢！

佢好 nice 的！

57個鐘已經難頂。
7日一定要分開坐

你唔好嚇我呀

岩岩經moscow 去london
經過同係飛機果陣諗俄國真係好神秘既國家
勁大但係無乜人去旅行會諗起佢 而且亦好唔熟悉

plan左9月坐西伯利亞鐵路，再落埋歐洲，終點英國

夏天去Russky Island (即係Far Eastern Federal University個度） 好多俄妹起沙灘哂太陽 有得睇冇得食
另外我個host帶我去左幾間bar 不過入面大部份係俄仔

上年暑假+1

有無聽過按摩？
睇好多大陸人遊記都話好多酒店都有賭場同邪骨

即係book車同mini van係2樣野來？
我上次去都有叫hostel book
跟住佢send左個巴士站圖比我
去到我以為係巴士站外面的mini van
同蝗一齊搭7個鐘車

搭的士唔好係街截
要用app call車
上車前知道價錢

用邊個app

應該係睇人數出咩車，我入去果陣係坐小型VAN，但係出嚟果陣一部MINI VAN坐唔晒，再嚟多部中巴先夠車。

我十月去一日係得兩班車，入去一係九點一係三點，無其他車。

我BOOK咗位，去到個MINI 車站，有人見到我，都識叫我個名了。

個MINI VAN 站都係個巴士站對面，一間餐廳既門外。

仆街啦，貝加爾結冰，喺貝加爾港邊會有船過去呀？冬天真係唔知有咩安排喎。

我諗你都係喺伊爾庫次克玩多日先得喎。

一係自己行過去，其實坐船都係幾個字。

自己行，時間仲易控制。

唔知有冇順風車坐。

啲冰厚到可以俾車過
係嘅話我就搭完環湖火車線
之後就即刻行過去
對面多好多野睇同酒店

仲有上面位巴打話唔好係街截的士
路巴 你知唔知用邊個apps call
Uber?

如果唔厚過俾車過，你點去奧爾洪島，點去胡日爾？

但你過到去都係可以去行貝加爾湖博物館，博物館同其他地方都有啲遠喎。

我好少坐的士，上次因為早機先搵酒店幫我CALL，話去機場175rub，最後俾咗200rub 無找。

不過 google Play Store 見有幾個 app for russia TAXI ，你可以DOWNLOAD試下。

一年前u grad同中同去，我地係經ulannbatar去，ulan ude，先坐去irkutsk，停幾日又坐去moscow

第一晚irkutsk上車成12點，好狼狽，訓上層但係咁跌野打中下面個婆婆
坐過俄火車真係唔想再坐大陸卧舖
俄羅斯比較企理d，唔會好似d強國人吐瓜子吐到成地都係

餐車一次都無食過帶左d杯面薯片上車（俄羅斯lays隻芝士味次次都J)
最主要反而係蔬果唔夠，無乜屎all都幾係野

我上機喇，多謝咁多巴打幫我咁多

個陣Olkhon Island翻到Irkutsk已經十一點半 我記得同車嘅俄仔幫我call應該係用呢個

真羡慕

上次無買上網卡
次次都搵人幫手call車
不過我記得個app係黃色介面

呢個都叫做黃黃地呀

一路順風 等你live update

一搵就咁多個，算點先。

搭幾日火車
慢慢問俄佬俄妹實搵到答案

入俄羅斯境係咪唔比帶蔬果

落機個陣個窗都結冰
啱啱先反到酒店

個度啲sim card平勁多
350盧布有4g用

-18度都要出去diu個宵夜
餓死

呢d腸仔包早餐食左好多好多次

明明係動物性器官嚟喎。

巴打，落梗火車站未？

未啊，啱啱喺中央市集搵巴士去slyudyanka
搵極都搵唔到
依家搭的士去反irkutsk火車站先

佢地一個英文字都唔識
問完等於冇問

依家去到irkutsk火車站
等緊0937車去slyudyanka

咁得意，想搵巴士，火車好玩好多，任你碌。

買定幾隻 subway，要捱成日，仲有第二朝都未必有早餐食，上次朝早酒店餐廳冇開。

晚上都係得麵包同湯，冇其他嘢

俄羅斯係咁架喎，貝加爾火車站酒店都係，我要用電話佢講俄文轉英文譯佢講乜！

零下18度諗起都覺凍

係呀 我同佢都對住部電話不斷打字
好搞笑
Btw上左火車

可以用 voice 轉架，你講英文佢講俄文就得！

凍檸水未？

應該落咗車啦喎～～

落左一陣又上反車

咁又一餐

你得唔夠一個鐘轉車咪好囉。

唔洗等咁耐

lays 隻蟹薯片正好多，夠晒咸。

我最尾都冇係貝加爾港過夜
同2個上海妹夾錢租車過河
係Listvyanka walk-in左間酒店
終於有餐似樣啲

竟然有遊客，我上次鄰國國慶都要入到胡日爾先有強國人。

租車過河幾錢？

其實得1200米左右。

我係上環湖火車之前撞到佢地
之後吹左陣水先知佢地去listvyanka
Listvyanka我又方便啲 所以一齊

一定要行2過去
因為1仲未結冰
2000盧布for 3 persons
好似係水陸兩用車黎

今朝係Listvyanka 酒店call車irkutka
要2000盧布
其實係咪算貴

成個鐘頭車喎。

冇 Van 仔咩？冇必要包卦

BTW 兩條上海妹有冇重點？

mini van 大約百零盧布返伊市，二千盧布唔合理囉

冇van仔呀
仲要成間hotel好似得我入住咁

冇 7既
去到Listvyanka 就分開行

市集附近有mini van搭 120rub揸
唔通冬天唔開？

夜得滯，又要勁凍
已經唔想搵車

依家入緊奧爾洪島
但要行冰湖入去

好靚

留名等睇冬天貝加爾湖

冇咩特別
依家仲有好多雪所以睇唔到藍冰
睇藍冰最好3、4月

好正 係咪3，4月去會有好多藍冰睇

3月中-4月好啲
4月之後去我驚啲冰得太快
薄得滯唔俾上湖

我4月頭先到olkhon
會唔會無野睇

我3月中去過，跟tour會搵玻璃面
因為一落過雪就睇唔到，有fd上兩個星期去完，有人帶咗把掃把去自己掃

留意湖邊果幾座山仔，有個好似龍的圖案
tour司機只識俄文，靠其他人翻譯

原來你影到條龍，第一張相

唔驚喇
4月頭都穩陣既

係咩
我自己都唔知 係邊度
Btw我今日出反irkutsk
今晚上火車去莫斯科喇

呢張，比少少想像力就睇到

86個鐘，人生試過一次就夠
個頭真係會臭，戴住帽唔想除
如果想同俄羅斯人溝通最好dl埋俄文keyboard，比佢哋打字

lm想八月去

都係睇唔出

個頭已經臭左
之前去到olkhon個間酒店先同我講closed
之後幫我轉左去第二間
去到先知冇得沖涼
就連柯個尿都要出去木屋仔
大佬呀 零下20度真係好系凍
所以已經2日冇沖涼洗頭

係irkutsk行左2個鐘
終於頂唔順入左間coffee shop
即刻暖晒

嚟梗仲有三晚，你點算？

去莫斯科行乞唔洗化妝

請教下大家 十六日由倫敦到香港夠唔夠 淨係打算巴黎同莫斯科停一兩日咁

冇呀 呢幾日都係煲啲熱水洗下臉抹下身就算
係火車都諗住咁咋
但個頭真係搞唔到
襯仲有時間 去食啲野先
去左呢間

另外有間蒙古同復古俄羅斯餐廳都幾好食
係tripadvisor頭幾間

Diu火車買錯左2間個邊都算
佢仲唔識俄文
俾瞓上面個肥佬屈左我瞓上面

走廊窗邊？

係呀
佢成200磅
好心咪L買上格喇

叫佢俾番個位你未？

搵職員幫手？

拎張飛叫職員幫手啦
訓個格慘過食屎

我上年試過搭足全程 由海嵾威直去莫斯科 訓走廊上格訓足7晚 一個星期冇沖涼真係

同個職員完全溝通唔到
架車又成日收唔到網絡
算喇 要佢瞓上面望到都辛苦
同埋下格有個唔好既地方
就係朝早要執好晒啲野
開反張枱出黎

其實可以唔開架喎。

我果陣幾粒鐘，個仆街俄佬都開床唔俾我坐啦。

屌 唔開真係唔L係人黎
點樣係上面瞓24粒鐘

特登買左啲野餸杯面
又魚又有肉

想問下月台啲商店仲有冇開？
仲記得上年九月去個個俄仔一停站就去買雪糕食 講緊係0度...

我見到有開
不過咁凍懶得落車
一埋站就會收到網絡
上下網好過

巴打坐得西伯利亞鐵路點都落一落去睇下/體驗下都好麻 果度周不時都有正野食 400盧布一大樽魚子醬

仲有一隻size似紅腸咁大碌既香腸配當地買既碗麵（面頭綠色/紅色包裝）簡直絕配
早餐可以魚子醬加面包
起麻唔洗餐餐杯面

大站有落車買野
但搵唔到魚子醬
細站停得10分都冇
就廢事落車喇

我見到呀
啲腸就咁食得

停左30mins
落去買左啲野食

係呀 就咁食可能淡 撈落杯面食岩岩好

車廂係咪依舊二十度？
咁咪溫差好大囉

係呀
出面成零下24度 溫差44度
出面好多人賣皮草同燻魚
燻魚唔知點食好
所以冇買到

面包加煙三文魚 好好味

啲燻魚已經熟架啦 都係夾面包咁食囉

我都係站站去買雪糕食啲人 不過係因為夏天起車上面熱到仆街同埋想落車伸展下筋骨

買埋青瓜蕃茄一齊夾麵包食好過杯麵 (當時有帶刀仔）

留明

架車有冇好大浸狐味？

我果陣熱到長開芭蕉扇

好似好正咁
就黎又停30mins
落去睇下有咩買先

實會喇
個個幾日冇沖涼
隔離仲有個俄仔唔去廁所
要用尿兜

有入妻，約炮啦～～

想問去過OR去緊既巴絲背幾多L既背囊去?

50L 10月份

30L+13L細防水袋 2月

How much